毅進仔唔配入警隊

古有捕快， 今有警察，一個城市要成功，警察其實不可或缺。警隊嘅價值，唔一定係能力高，唔一定係要撲滅哂所有罪案，而係一個信念，比市民嘅一種安心，比佢哋知道有咩事可以隨時報警。

今時今日嘅警民關係已經破裂，雖則高層人員都係黑人憎，但罪灰禍首其實係前線班無腦嘅毅進仔。上面落order嘅顧然仆街，但毅進仔嘅行為已經唔係識唔識’把槍口抬高一厘米’咁簡單，而係佢哋當自己有特權，當班市民係仇人。從啲片段入面睇得出，佢哋唔係執行任務咁簡單，而係泄憤，黑社會爛仔咁打人。點解？講到未都係品德、修養問題，而且未讀過書又會有批判思考，點分對錯？

琴日睇到一個post入面有巴打話依家有咩事上黎，第一個諗起嘅就只得翻消防，令我不斷諗依個問題。就算今次條例過唔到，警隊同市民以後點樣生活落去？要繼續憎大家憎到幾時？如果想香港好，警民關係再咁落去實在唔健康。

點解決依個問題？Sorry我未諗到，但如果有啲有腦嘅人肯做警察，效果應該唔同。個個都話 ‘有人唔做做狗’ 嘅話，香港未來20年都唔會有警察，又或者咁講，只會有班著制服嘅on9仔 ‘服務市民’。

真係對正頭headshot